袁國勇料港現「隱形」病人 推斷佔確診者數目一半

袁國勇料港現「隱形」病人
推斷佔確診者數目一半

【肺炎大爆發】

【本報訊】本港確診新型冠狀病毒個案持續增加，香港大學微生物學系講座教授袁國勇表示，隨着春運期間有約30萬內地人來港，相信本港已有不少「隱形」病人，人數佔確診病人數目一半。他預告香港或有「排山倒海」的疫症即將發生，強調未來十數日是抗疫關鍵。而應對武漢肺炎最困難的是仍未找到源頭及和快速測試的試劑供應緊促。袁稱不反對封關，但認為「𠵱家先嚟封關，個效用已經過晒」，呼籲全民戴口罩、多用酒精搓手液，加強防疫。

記者：陳沛冰

袁國勇指有病人求醫時已退燒，肺部同樣有「磨沙玻璃」情況。董立華攝

港大微生物學系講座教授袁國勇領導的研究團隊早前於國際醫學期刊《剌針》發表研究，發現有一家六口到武漢後，有五人染病，當中一人完全沒發燒症狀，肺部卻有「磨沙玻璃」情況；另外兩人病發初期有發燒，求醫時已退燒，肺部同樣有「磨沙玻璃」情況，顯示部份病人病徵輕微或甚至沒病徵。故推斷隱形病人數目隨時接近確診病人的一半。尤其春節期間有近30萬內地人來港，相信已有隱形病人來港。

最重要戴口罩 做好手部衞生

相關新聞：新型肺炎疫情最新發展

袁國勇擔心香港會在社區、醫院或學校出現超傳播事件，認為目前最重要是全民戴口罩及做好手部衞生。他指出，政府應於本港有首宗確診個案後，就呼籲全民戴口罩，減低市民受隱形病人感染風險。

他稱已向特首建議全民戴口罩，被問及前日沒有出席特首主持的記者會，是否因政府不接納他的意見。袁指他經常與政府有不同意見，明白政府於口罩供應上有困難。

袁國勇表示，不少內地人到東南亞旅遊後，再到本港旅遊後才返回內地，香港沒可能禁止東南亞國家航班來港，本港很難禁絕內地人來港，又相信已經有隱形病人來港，而且春節假期後會大批港人從內地返港，也沒有可能禁止這批港人入境。

袁國勇表示，現時本港確診個案仍可追蹤至與武漢有關，若本港出現與武漢無關的確診個案「就大件事」。他指出，本港疫情發展可以出現三個可能性，包括像2003年沙士時早發現、早隔離、早治療；第二可能性是疫情初期可受控，但因病毒源頭未找到，之後疫情反彈；第三個可能性是沒辦法控制疫情爆發，但幸好當病人持續人傳人，病毒基因變得「冇咁惡」，繼續在人群中傳播，令大部份人有抗體。本港或不能完全控制疫情，但希望可減少死亡，做足防感染控制措施。

袁又指出，瑪麗醫院只剩下1000劑快速測試試劑，現時該院每日接獲10至20個樣本需測試，相信試劑很快用完，部門曾嘗試向試劑供應商增購，但供應商沒回應。

何栢良撐封關 免傳外國旅客

對於有醫療工會指若政府不封關便發起罷工，袁國勇表示，「做醫生唔可以眼白白睇住病人唔醫，違反常理」，不可置病人不顧。港大感染及傳染病中心總監何栢良支持封關，避免內地旅客在酒店將病毒傳給外國旅客，演變成國際健康緊急事件。

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

一件污 天件穢 3件之後無所謂
袁生睇得好化,後正都係中招 十人同十萬人一隸

喉嚨有痰，點算，我唔想死

我都係，仲有小小鼻水

袁國勇微生物就叻

分析野都柒柒地 聽蕭生好過

講d野9唔搭8

依家晚晚都瞓得唔好，諗緊自己係咪中咗

最近呢一個禮拜都冇出街

你都痴撚線嘅

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

讀書勁唔代表識分析

如果你聽完咁都認同袁國勇講野你都係on9

係好簡單邏輯
已經有10個病人落黎香港

所以唔洗封之後1000個病人落黎香港？